Database	Required Credentials	Format Example	Command/Connection Example
MySQL (DigitalOcean)	Cluster ID, API Token	doctl databases connection <cluster-id>	doctl databases connection f81d4fae... [flags]
MySQL (Linode)	Instance ID, API Token	linode://<instance-id>	curl -H "Authorization: Bearer $TOKEN" https://api.linode.com/v4/databases/mysql/instances/123/credentials/
PostgreSQL	Host, Port, User, Password, DB	postgresql://user:pass@host:5432/db	PGPASSWORD=pass psql -h host -U user -d db
Teradata	Host, Username, Password, Database	jdbc:teradata://host/LOGMECH=LDAP	sqlcmd -S host -U user -P pass -d database
SAP HANA	Host, Port, User, Password, SSL Cert	jdbc:sap://host:443/?encrypt=true	hdbsql -n host:port -u user -p pass
PlanetScale	Host, Username, Password, SSL	mysql://aws.connect.psdb.cloud/db?sslaccept=strict	mysql -h aws.connect.psdb.cloud -u user -p pass
NoSQL Databases
Database	Required Credentials	Format Example	Command/Connection Example
Redis (ObjectRocket)	Host, Port, Password	redis://:pass@host:6379	redis-cli -h host -p 6379 -a pass
MongoDB Atlas	URI, API Key	mongodb+srv://user:pass@cluster.mongodb.net/db	mongo "mongodb+srv://..."
Amazon Neptune	IAM Access Key, Secret Key, Region	wss://neptune-db.amazonaws.com:8182/gremlin	AWS SigV4 signed requests
Firebase	Project ID, Service Account JSON	firebase-adminsdk.json	Admin SDK initialization with JSON credentials
Cloud Database Services
Service	Required Credentials	Format Example	Connection Method
Supabase	URL, Anon Key, Service Key	postgres://postgres:[YOUR-PASSWORD]@db.supabase.co:5432/postgres	PSQL or REST API with apikey header
Heroku Postgres	Database URL	postgres://user:pass@ec2-123.compute-1.amazonaws.com:5432/db	heroku pg:psql CLI
Crunchy Bridge	Connection String	postgresql://user@host:5432/db?password=pass	Standard PostgreSQL client
Neon.tech	Host, User, Password, Project ID	postgres://user:pass@ep-cool-darkness-123.us-east-2.aws.neon.tech/db	PSQL with Neon-specific host
Time-Series Databases
Database	Credentials	Format Example	Connection Command
TimescaleDB	Host, Port, User, Password	postgresql://tsdbadmin:pass@host:5432/tsdb	psql "postgresql://..."
InfluxDB	Host, Token, Org, Bucket	http://host:8086?token=xxx&org=yyy	influx query -t token
Kdb+	Host, Port, (Optional Auth)	-host host -port 5000	q -h host -p 5000
Graph Databases
Database	Credentials	Authentication	Connection Example
TigerGraph	Secret, Token	REST++/GSQL Auth	conn = TigerGraphConnection(host=host, graphname=graph, username=user, password=pass)
Amazon Neptune	IAM Credentials	SigV4 Signing	AWS SDK-signed HTTP requests
Neo4j	Bolt URI, User, Pass	bolt://host:7687	neo4j.connect("bolt://host", auth=("user","pass"))
Specialized Systems
Database	Credentials	Unique Requirements	Connection Method
Prometheus	URL, TLS Cert	Basic Auth/Client Cert	prometheus_api_url = "https://user:pass@host:9090"
Snowflake	Account, User, Password, Warehouse	user:pass@account/db?warehouse=wh	snowsql -a account -u user
Vertica	Host, User, Password	LDAP/OAuth Support	